```
огромнейшее спасибо Марии за это доказательство.
```

пусть $\zeta = a\xi + b\eta$ (да-да, дзета. потому што буквы кончелись.)
- $M_\zeta = M(a\xi) + M(b\eta) = aM_\xi + b M_\eta$
	(по какому-то из свойств матожидания, и нам не нужно, чтобы $\xi$ и $\eta$ были независимыми.)
- $\color{ForestGreen}{M_\zeta^2 = a^2 M_\xi^2 + 2ab M_\xi M_\eta + b^2 M_\eta^2}$
	(квадрат суммы.)
- $\color{ProcessBlue}{M(\zeta^2) = M(a^2 \xi^2 + 2ab \xi \eta + b^2 \eta^2) = a^2 M(\xi^2) + 2ab M(\xi \eta) + b^2 M(\eta^2)}$
	(опять квадрат суммы, но в скобочках и раскрываем матожидание.)
- *==$D_\zeta$==* $= M(\zeta^2) - M_\zeta^2$ $=$ ${\color{ProcessBlue}{a^2 M(\xi^2)}} - {\color{ForestGreen}{a^2 M_\xi^2}} + {\color{ProcessBlue}{2ab M(\xi\eta)}} - {\color{ForestGreen}{2ab M_\xi M_\eta}} + {\color{ProcessBlue}{b^2 M(\eta^2)}} - {\color{ForestGreen}{b^2 M_\eta^2}}$ $=$ $a^2(M(\xi^2) - M_\xi^2) + 2ab(M(\xi\eta) - M_\xi M_\eta) + b^2(M(\eta^2) - M_\eta^2)$ $=$ $a^2 D_\xi + 2ab\ cov(\xi,\ \eta) + b^2 D_\eta$ ==$=$==
  ⠀
$\rho(\xi,\ \eta) = \pm 1 \Rightarrow \dfrac{cov(\xi,\ \eta)}{\sigma_\xi \sigma_eta} = \pm 1 \Rightarrow cov(\xi,\ \eta) = \pm \sigma_\xi \sigma_\eta$
  ⠀
- ==$=$== $a^2 \sigma_\xi^2 \pm 2ab\ \sigma_\xi \sigma_\eta + b^2 \sigma_\eta^2$ $=$ *==${(a \sigma_\xi \pm b \sigma_\eta)}^2$==*

то есть *==$D_\zeta = {(a \sigma_\xi \pm b \sigma_\eta)}^2$==*.

т. к. $a,\ b \in \mathbb R$ $\Rightarrow$ всегда существуют такие $a,\ b$, что $D_\zeta = 0$.

$D_\zeta = 0 \Rightarrow \zeta = const$.

пусть $\zeta = c$.

$a \xi + b \eta = c \Rightarrow \xi = \dfrac{c - b \eta}{a}$ $\Rightarrow$ $\xi$ и $\eta$ линейно зависимые, что и требовалось доказать.