==$\aleph$== дискретная случайная величина $\xi$ распределена по закону Пуассона с параметром пуассоновского распределения $\lambda > 0$, если она принимает целые неотрицательные значения по следующему правилу:
$\xi \in \{0,\ 1,\ ...,\ n\}$
$$P(\xi = k) = \dfrac{\lambda^k}{k!}\cdot e^{-\lambda}$$

**==доказательство==** того, что это выражение является законом распределения. для этого нужно доказать, что сумма вероятностей случайных величин равна 1 (т. е. что $\sum P = 1$).
$P_k \ge 0$, т. к. $k! > 0$, $\lambda^k > 0$ и $e^{-\lambda} >0$.

$$\underset{k=0}{\overset{\infty}{\sum}} \dfrac{\lambda^k}{k!} e^{-\lambda} = e^{-\lambda} \underset{= e^\lambda}{\underbrace{\underset{k=0}{\overset{\infty}{\sum}} \dfrac{\lambda^k}{k!}}} = e^0 = 1$$
$\sum P = 1 \Rightarrow$ подходит для закона распределения. ура!

примечание для тех, кто не понял, почему оно равно $e^\lambda$:
$$e^x = \underset{k=0}{\overset{\infty}{\sum}} \dfrac{x^k}{k!}$$
это разложение в ряд Тейлора.

### замечание
если в какой-то задаче $n \cdot p \cdot q \le 9$, то следует применить закон распределения Пуассона.