пусть есть последовательность опытов Бернулли, где $p_n$ — вероятность успеха, а случайная величина $\xi$ определяется количеством успехов. тогда если $\underset{n \to \infty}{\lim} n \cdot p_n = \lambda > 0$, то $$\underset{n \to \infty}{\lim} P(\omega: \xi(\omega) = k) = \dfrac{\lambda^k}{k!} e^{-\lambda}$$
то есть биномиальное распределение можно заменить на пуассоновское.

#### доказательство
$n \cdot p_n = \lambda_n \Rightarrow p_n = \dfrac{\lambda_n}{n}$.

по формуле Бернулли:
$\underset{n \to \infty}{\lim} P(\xi = k)$ $=$ $C_n^k \cdot {(p_n)}^k \cdot {(1 - p_n)}^{n-k}$ $=$ $\dfrac{n!}{k! (n-k)!} \cdot {\left(\dfrac{\lambda_n}{n}\right)}^k \cdot {\left(1 - \dfrac{\lambda_n}{n}\right)}^{n-k}$ $=$ $\dfrac{1}{k!} \cdot \dfrac{(n-k+1) \cdot (n-k+2) \cdot \ ...\ \cdot n}{n^k} \cdot {(\lambda_n)}^k \cdot {\left(1 - \dfrac{\lambda_n}{n}\right)}^{n-k}$ ==$=$==

1. $\underset{n \to \infty}{\lim} \dfrac{(n-k+1) \cdot (n-k+2) \cdot \ ...\ \cdot n}{n^k}$ $=$ $\left(\underset{n \to \infty}{\lim} \dfrac{n-k+1}{n}\right) \cdot \left(\underset{n \to \infty}{\lim} \dfrac{n-k+2}{n}\right) \cdot\ ...\ \cdot \left(\underset{n \to \infty}{\lim} \dfrac{n}{n}\right)$ $= 1$
2. $\underset{n \to \infty}{\lim} {\left(1 - \dfrac{\lambda}{n}\right)}^{n-k} = e^{-\lambda}$

==$=$== $\dfrac{\lambda_n^k}{k!}e^{-\lambda}$.

и все собственно.

