пусть $A_1,\ ...,\ A_n$ — случайные события.
$\{A_i\}_{i =1}^n,\quad P\left(A_1 \cdot\ ...\ \cdot A_{n-1}\right) > 0$
$$P\left(\underset{i=1}{\overset{n}{\prod}}A_i\right) = P\left(A_1\right) \cdot P\left(^{A_2}\left|\right._{A_1}\right) \cdot P\left(^{A_3}\left|\right._{A_1A_2}\right) \cdot\ ...\ \cdot P\left(^{A_n}\left|\right._{A_1\ ...\ A_{n-1}}\right)$$

#### доказательство
доказывается методом мат индукции.
это известно по формуле условной вероятности: $P(AB) = P(B) \cdot P(^A|_B)$, и это же есть доказываемая нами формула для наименьшего $n$. значит, теперь нам надо доказать, что если это верно для $n-1$, то это также верно для $n$, и все.

пусть утверждение верно для $n-1$:
$$P\left(\underset{i=1}{\overset{n-1}{\prod}}A_i\right) = P(A_1) \cdot P(^{A_2}|_{A_1}) \cdot\ ...\ \cdot P(^{A_{n-1}}|_{A_1\ ...\ A_{n-2}})$$

пусть $\underset{i=1}{\overset{n-1}{\prod}}A_i = B$. тогда $P\left(\underset{i=1}{\overset{n-1}{\prod}}A_i\right) = P(B)$.

$\left(\underset{i=1}{\overset{n-1}{\prod}}A_i\right) \cdot A_n = \left(\underset{i=1}{\overset{n}{\prod}}A_i\right)$ $\Rightarrow$ $A_nB = \left(\underset{i=1}{\overset{n}{\prod}}A_i\right)$

подставим это в формулу в начале:

$P(A_nB) = P\left(\underset{i=1}{\overset{n-1}{\prod}}A_i\right) \cdot P(^{A_n}|_B)$ $=$ $P(A_1) \cdot P(^{A_2}|_{A_1}) \cdot\ ...\ \cdot P(^{A_{n-1}}|_{A_1\ ...\ A_{n-2}}) \cdot P(^{A_n}|_{A_1,\ ...,\ A_{n-1}}) \Rightarrow$ $P\left(\underset{i=1}{\overset{n}{\prod}}A_i\right) = P\left(A_1\right) \cdot P\left(^{A_2}\left|\right._{A_1}\right) \cdot P\left(^{A_3}\left|\right._{A_1A_2}\right) \cdot\ ...\ \cdot P\left(^{A_n}\left|\right._{A_1\ ...\ A_{n-1}}\right)$, что и требовалось доказать.

---

в случае, если события $A_1,\ ...,\ A_n$ — независимые в совокупности, то $P\left(\underset{i=1}{\overset{n}{\prod}}A_i\right) = \underset{i=1}{\overset{n}{\prod}}P\left(A_i\right)$.