$1x_1 + 0 x_2 + 3 x_3 + 5 x_4 = 10$
$0 x_1 + 1 x_2 + 2 x_3 + 6 x_4 = 12$
$n = 4,\ m = 2 \Rightarrow C_4^2 = 6$ возможных наборов базисных переменных.

пусть базис — $(x_1,\ x_2)$ $\Rightarrow$ $x_3 = x_4 = 0$.
$1 x_1 + 0 x_2 = 10$
$0 x_1 + 1 x_2 = 12$
ответ: $x_1 = 10,\ x_2 = 12$.

базис $(x_1,\ x_2) \to (x_3,\ x_2)$

явно: 
$x_1 = 0,\ x_4 = 0$

$\begin{cases}0 x_2 + 3 x_3 = 10 \Rightarrow x_3 = \dfrac{10}{3} \\ 1 x_2 + 2 x_3 = 12 \Rightarrow x_2 = 12 - \dfrac{20}{3} = \dfrac{16}{3}\end{cases}$

как произвести это преобразование без мороки?

второе ограничение не трогаем, потому что переменная остается.
первое ограничение делим на 3, поскольку нужно получить 1 в качестве коэффициента у базисной переменной.
$\dfrac{1}{3} x_1 + 0 x_2 + 1 x_3 + \dfrac{5}{3} x_4 = \dfrac{10}{3}$
нужно, чтобы во втором ограничении у $x_3$ коэффициент был равен нулю. для этого умножаем первое ограничение на -2 и прибавляем ко второму ограничению:

$-\dfrac{2}{3} x_1 + 1 x_2 + 0 x_3 + \dfrac{8}{3} x_4 = \dfrac{16}{3}$

$x_1 = x_4 = 0$
$\begin{cases}0 x_2 + 1 x_3 = \dfrac{10}{3} \\ 1 x_2 + 0 x_3 = \dfrac{16}{3}\end{cases}$

таким образом получаем систему, в которой уже содержится ответ, и не нужно ничего считать.

вернемся к исходному базису $(x_1,\ x_2)$. выразим базисные переменные через небазисные.

$x_1 = 10 - 3 x_3 - 5 x_4$
$x_2 = 12 - 2 x_3 - 6 x_4$

т. е. базисная переменная $x_i$ равна:
$$x_i = b_i - \underset{j = m+1}{\overset{n}{\sum}} a_{ij}x_j$$

проанализируем, как меняется таблица с ограничениями, когда мы переходим от одного базиса к другому, заменив одну переменную.

%%НЕ СПРАШИВАЙТЕ%%
$$\left(\begin{array}{cc}\left.\begin{array}{cccccc}
1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 \\
\textcolor{ProcessBlue} 0 & \textcolor{ProcessBlue} 0 & \textcolor{ProcessBlue} 0 & \textcolor{ProcessBlue} 0 & \textcolor{ProcessBlue} 1 & \textcolor{ProcessBlue} 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\
... & ... & ... & ... & ... & ... \\ \end{array}\right| \begin{array}{ccccccc}
a_{1 m+1} & ... & a_{1 j} & ... & \textcolor{ProcessBlue}{a_{1s}} & ...& a_{1n} \\
... & ... & ... & ... & \textcolor{ProcessBlue}{...} & ... & ... \\
a_{i m+1} & ... & a_{i j} & ... & \textcolor{ProcessBlue}{a_{is}} & ...& a_{in} \\
... & ... & ... & ... & \textcolor{ProcessBlue}{...} & ... & ... \\
\textcolor{ProcessBlue}{a_{r m+1}} & \textcolor{ProcessBlue}{...} & \textcolor{ProcessBlue}{a_{r j}} & \textcolor{ProcessBlue}{...} & \textcolor{ProcessBlue}{a_{rs}} & \textcolor{ProcessBlue}{...} & \textcolor{ProcessBlue}{a_{rn}} \\
... & ... & ... & ... & \textcolor{ProcessBlue}{...} & ... & ... \\
a_{m m+1} & ... & a_{m j} & ... & \textcolor{ProcessBlue}{a_{ms}} & ...& a_{mn} \end{array}\end{array}\right)\left(\begin{array}{c}b_1 \\ ... \\ b_i \\ ...\\ \textcolor{ProcessBlue}{b_r} \\ ... \\ b_m \end{array}\right)$$

строка с номером $r$ ведущая, столбец с номером $s$ ведущий столбец, переменная на их пересечении опорная переменная.

$a_{ij}' = \dfrac{a_{ij}}{a_{rs}} = \dfrac{a_{ri}}{a_{rs}}$

$b_i' = \dfrac{b_i}{a_{rs}} = \dfrac{b_r}{a_{rs}}$

$x_i = b_i - \underset{j = m+1}{\overset{n}{\sum}} a_{ij}x_j$

$a_{is}' = a_{is} + y \cdot a_{rs} = 0 \Rightarrow a_{rs} y = - a_{is} \Rightarrow y = \dfrac{-a_{is}}{a_{rs}}$

$a_{ij}' = a_{ij} + y a_{rj} = a_{ij} + \dfrac{-a_{is}}{a_{rs}} \cdot a_{rj} = \dfrac{a_{ij} \cdot a_{rs} - a_{is} \cdot a_{rj}}{a_{rs}}$

$b_i = b_i + y b_r = b_i + \dfrac{-a_{is}}{a_{rs}} \cdot b_r \Rightarrow$ $b_i = \dfrac{b_i \cdot a_{rs} - b_r \cdot a_{is}}{a_{rs}}$

---

$z = \underset{j = 1}{\overset{n}{\sum}} c_j x_j \to \min$

$z = \underset{j = 1}{\overset{n}{\sum}} c_j x_j = \underset{i = 1}{\overset{m}{\sum}} c_i x_j + \underset{j = m+1}{\overset{n}{\sum}} c_j x_j =$
$=\underset{i = 1}{\overset{m}{\sum}}c_i(b_i - \underset{j = m+1}{\overset{n}{\sum}} a_{ij} x_j) + \underset{j = m+1}{\overset{n}{\sum}} c_j x_j =$
$=\underset{i = 1}{\overset{m}{\sum}} c_i b_i - \underset{i = 1}{\overset{m}{\sum}} c_i \underset{j = m+1}{\overset{n}{\sum}} a_{ij} x_j + \underset{j = m+1}{\overset{n}{\sum}} c_j x_j =$
$=\underset{z_0}{\underbrace{\underset{i = 1}{\overset{m}{\sum}} c_i b_i}} - \underset{j = m+1}{\overset{n}{\sum}} \underset{\Delta_j}{\underbrace{\left(\underset{i = 1}{\overset{m}{\sum}} c_i a_{ij} - c_j\right)}} x_j$ $=$ $z_0 - \underset{j = m+1}{\overset{n}{\sum}} \Delta_j x_j$

ищем $x_j$, которую сделаем $>0$.

1. $\Delta_j \le 0\ \forall j$ $\Rightarrow$ текущий базис оптимальный, нечего улучшать.
2. $\exists \Delta_j > 0$ $\Rightarrow$ целевую функцию можно уменьшить. тогда пусть $x_s \sim \Delta_s > 0$. $x_s$ вносим в базис.

==2.1.== $\forall a_{is} \le 0$
$\begin{cases} x_1 = b_1 - x_s a_{1s} \\ x_2 = b_2 - x_s a_{2s} \\ x_3 = b_3 - x_s a_{3s} \end{cases}$
$x_s \to \infty$
$z = z_0 - \Delta_s x_s$
решение можно улучшать бесконечно.

==2.2.== $\exists a_{is} > 0$
$1 x_1 + 2 x_2 + 0 x_3 + 3 x_4 \to \min$
$1 x_1 + 0 x_2 + 2 x_3 + 1 x_4 = 4$
$4 x_1 + 1 x_2 + 6 x_3 + 0 x_4 = 14$
$x_i \ge 0$

$\begin{cases}x_4 = 4 - 3 x_3 \ge 0 \\ x_2 = 14 - 6 x_3 \ge 0\end{cases}$

$\begin{array}{l}4 \ge 2 x_3 \\ 14 \ge 4 x_3 \end{array} \Rightarrow \begin{cases}x_3 \le \dfrac{4}{2} \\ x_3 \le \dfrac{14}{6}\end{cases} \Rightarrow x_3 =2,\ x_4 = 4- 2 \cdot 2 = 0$

|     |     | 1   | 2   | 0   | 3   |
| --- | --- | --- | --- | --- | --- |

| базис   | бдр | $x_1$ | $x_2$ | $x_3$ | $x_4$ |
| ------- | --- | ----- | ----- | ----- | ----- |
| 3 $x_4$ | 4   | 1     | 0     | ==2== | 1     |
| 2 $x_2$ | 14  | 4     | 1     | ==6== | 0     |
| ——      | ——  | ——    | ——    | ——    | ——    |
| $z$     | 40  | 10    | 0     | 18    | 0     |

для всех $a_{is} > 0$ находим симплексное отношение $\dfrac{b_i}{a_{is}}.$ берем наименьшее из них.