==$\aleph$== –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ $\Omega$ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –≤—ã–ø—É–∫–ª—ã–º, –µ—Å–ª–∏ –¥–ª—è –ª—é–±—ã—Ö –¥–≤—É—Ö —Ç–æ—á–µ–∫ $x'$ –∏ $x'' \in \Omega$ —ç—Ç–æ–º—É –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤—É —Ç–∞–∫–∂–µ –ø—Ä–∏–Ω–∞–¥–ª–µ–∂–∏—Ç —Ç–æ—á–∫–∞ $x = \alpha_1 x' + \alpha_2 x''$, $\alpha_1 + \alpha_2 = 1$, $\alpha_1,\ \alpha_2 \ge 0$
```
—ç—Ç–æ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–∞ –¥–ª—è –Ω–∞—Ö–æ–∂–¥–µ–Ω–∏—è –ª—é–±–æ–π —Ç–æ—á–∫–∏ –Ω–∞ —ç—Ç–æ–º –æ—Ç—Ä–µ–∑–∫–µ.
```

==–∞–ª—å—Ç–µ—Ä–Ω–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ–µ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ==: –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ–µ, –µ—Å–ª–∏ –≤–º–µ—Å—Ç–µ —Å –¥–≤—É–º—è —Ç–æ—á–∫–∞–º–∏, –ø—Ä–∏–Ω–∞–¥–ª–µ–∂–∞—â–∏–º–∏ —ç—Ç–æ–º—É –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤—É, –µ–º—É –ø—Ä–∏–Ω–∞–¥–ª–µ–∂–∏—Ç –∏ –æ—Ç—Ä–µ–∑–æ–∫, –∏—Ö —Å–æ–µ–¥–∏–Ω—è—é—â–∏–π.

```
–æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ –¥–æ—Å–ª–æ–≤–Ω–æ–µ, –∑–∞ —Å–º–µ—à–Ω—É—é —Ñ–æ—Ä–º—É–ª–∏—Ä–æ–≤–∫—É –≤–æ–ø—Ä–æ—Å—ã –∫ –°–æ—à–∫–∏–Ω—É.
```

–Ω—É –≤ —Ü–µ–ª–æ–º —É –Ω–∞—Å —Ç–∞–∫–æ–µ –Ω–∞ –º–∞—Ç–∞–Ω–∞–ª–∏–∑–µ –∏–ª–∏ –¥–∏—Å–∫—Ä–µ—Ç–∫–µ –∫—É—Ä—Å–µ —Ç–∞–∫ –Ω–∞ –ø–µ—Ä–≤–æ–º –±—ã–ª–æ.

==$\aleph$== –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ–π –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏–µ–π –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏–µ –≤–∏–¥–∞ $\alpha_1 x_1 + \alpha2 x_2 +\ ...\ + \alpha_m x_m$ –≥–¥–µ $\underset{i=1}{\overset{m}{\sum}} \alpha_i = 1$, $\alpha_i \ge 0$

==$\aleph$== –∫—Ä–∞–π–Ω–µ–π —Ç–æ—á–∫–æ–π –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ–≥–æ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–∞ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è —Ç–æ—á–∫–∞, –∫–æ—Ç–æ—Ä—É—é –Ω–µ–ª—å–∑—è –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –≤ –≤–∏–¥–µ –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ–π –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏–∏ –¥—Ä—É–≥–∏—Ö —Ç–æ—á–µ–∫ —ç—Ç–æ–≥–æ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–∞.

–ø–æ —Å—É—Ç–∏ –∫—Ä–∞–π–Ω—è—è —Ç–æ—á–∫–∞ —ç—Ç–æ —É–≥–æ–ª–æ–∫.

==$\aleph$== —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤ $A_1,\ ...,\ A_k$ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ–π (–õ–ù–ó), –µ—Å–ª–∏ —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ $\lambda_1 A_1 + \lambda_2 A_2 +\ ...\ + \lambda_k A_k = 0$ –≤–µ—Ä–Ω–æ —Ç–æ–≥–¥–∞ –∏ —Ç–æ–ª—å–∫–æ —Ç–æ–≥–¥–∞, –∫–æ–≥–¥–∞ $\lambda_1 = \lambda_2 =\ ...\ = \lambda_k = 0$.

==$\aleph$== –º–∞–∫—Å–∏–º–∞–ª—å–Ω–æ–µ —á–∏—Å–ª–æ –õ–ù–ó –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è —Ä–∞–Ω–≥–æ–º –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã.

==$\aleph$== –±–∞–∑–∏—Å–æ–º –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞, –Ω–∞–∑—ã–≤–∞—é—â–∞—è—Å—è –∏–∑ $m$ –õ–ù–ó –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤, —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤—É—é—â–∏—Ö –ø–æ–ª–æ–∂–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã–º –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç–∞–º –¥–æ–ø—É—Å—Ç–∏–º–æ–≥–æ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è.

==$\aleph$== –¥–æ–ø—É—Å—Ç–∏–º–æ–µ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –±–∞–∑–∏—Å–Ω—ã–º –¥–æ–ø—É—Å—Ç–∏–º—ã–º —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ–º, –µ—Å–ª–∏ –æ–Ω–æ –∏–º–µ–µ—Ç —Å–ª–µ–¥—É—é—â—É—é —Å—Ç—Ä—É–∫—Ç—É—Ä—É: $x = (x_1,\ x_2,\ ...,\ x_m,\ 0,\ ...,\ 0)$, –≥–¥–µ $x_1,\ x_2,\ ...,\ x_m \ge 0$, –∞ $x_{m+1},\ ...,\ x_n = 0$. –∑–¥–µ—Å—å $m$ ‚Äî —ç—Ç–æ —Ä–∞–Ω–≥ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã.

–±–∞–∑–∏—Å–Ω—ã–µ –¥–æ–ø—É—Å—Ç–∏–º—ã–µ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è –±—ã–≤–∞—é—Ç:
1. ==–≤—ã—Ä–æ–∂–¥–µ–Ω–Ω—ã–µ==
   –µ—Å–ª–∏ —á–∏—Å–ª–æ –ø–æ–ª–æ–∂–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã—Ö –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç –º–µ–Ω—å—à–µ —Ä–∞–Ω–≥–∞ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã.
2. ==–Ω–µ–≤—ã—Ä–æ–∂–¥–µ–Ω–Ω—ã–µ==
   –µ—Å–ª–∏ —á–∏—Å–ª–æ –ø–æ–ª–æ–∂–∏—Ç–µ–ª—å–Ω—ã—Ö –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç —Ä–∞–≤–Ω–æ —Ä–∞–Ω–≥—É –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã.

### –ø—Ä–∏–º–µ—Ä
$x_1 + x_2 + x_3 = 10$
$x = (1, 1, 5)$
$x = (5, 0, 0)$
$x = (0, 0, 10)$

–≤—Å–µ —ç—Ç–∏ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è —è–≤–ª—è—é—Ç—Å—è –¥–æ–ø—É—Å—Ç–∏–º—ã–º–∏, –Ω–æ —Ä–∞–Ω–≥ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã —Ä–∞–≤–µ–Ω –µ–¥–∏–Ω–∏—Ü–µ, –∞ –∑–Ω–∞—á–∏—Ç –±–∞–∑–∏—Å–Ω—ã–º–∏ –¥–æ–ø—É—Å—Ç–∏–º—ã–º–∏ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è–º–∏ –±—É–¥—É—Ç —Ç–µ, –≥–¥–µ —Ç–æ–ª—å–∫–æ –æ–¥–Ω–∞ –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–∞—è –∏–∑ —Ç—Ä–µ—Ö –Ω–µ —Ä–∞–≤–Ω–∞ –Ω—É–ª—é.

## —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ—Å—Ç–∏ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–∞ –¥–æ–ø—É—Å—Ç–∏–º—ã—Ö —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è –∑–∞–¥–∞—á–∏ –õ–ü
–º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –¥–æ–ø—É—Å—Ç–∏–º—ã—Ö —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–π –∑–∞–¥–∞—á–∏ –õ–ü –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ.
üóø
### –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ
#### 1
–¥–æ–∫–∞–∂–µ–º, —á—Ç–æ –ø–µ—Ä–µ—Å–µ—á–µ–Ω–∏–µ –≤—ã–ø—É–∫–ª—ã—Ö –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤ ‚Äî –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ–µ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ.

–ø—É—Å—Ç—å $X_1$ –∏ $X_2$ ‚Äî –≤—ã–ø—É–∫–ª—ã–µ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–∞. $X = X_1 \cap X_2$.

—Ä–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º —Ç–æ—á–∫–∏ $x'$ –∏ $x'' \in X$.
—Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ $X \subseteq X_1$ $\Rightarrow$ $x',\ x'' \in X_1$.
—Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ $X \subseteq X_2$ $\Rightarrow$ $x',\ x'' \in X_2$.

—Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ $X_1$ –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ–µ, –∞ —Ç–æ—á–∫–∏ $x'$ –∏ $x'' \in X_1$, —Ç–æ $[x',\ x''] \in X_1$. –∞–Ω–∞–ª–æ–≥–∏—á–Ω–æ –¥–ª—è $X_2$.

—Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ $[x',\ x''] \in X_1$ –∏ $\in X_2$, —Ç–æ $[x',\ x''] \in X_1 \cap X_2 \Rightarrow [x',\ x''] \in X$. —á—Ç–¥.

#### 2
–ø—É—Å—Ç—å –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–∏–µ –∑–∞–¥–∞—á–∏ –∏–º–µ–µ—Ç –≤–∏–¥: $\underset{j=1}{\overset{n}{\sum}} a_{ij} x_j \le b_i$, –≥–¥–µ $i$ ‚Äî —Ñ–∏–∫—Å–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–Ω–æ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ. $X_i$ ‚Äî –ø–æ–ª—É–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ.

—Ä–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º $x',\ x'' \in X_i$

$$\sum a_{ij} x_j' \le b_i \tag{*}$$
$$\sum a_{ij} x_j'' \le b_i \tag{**}$$

–≤–æ–∑—å–º–µ–º –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–µ —á–∏—Å–ª–æ $\alpha \in [0,\ 1]$. —É–º–Ω–æ–∂–∏–º —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏–µ $(*)$ –Ω–∞ $\alpha$, –∞ —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏–µ $(**)$ –Ω–∞ $1-\alpha$ –∏ —Å–ª–æ–∂–∏–º.

$$\alpha\left(\sum a_{ij}x_j'\right) + \left(1-\alpha\right)\left(\sum a_{ij}x_j''\right) \le b_i$$

$$\sum a_{ij} \underset{x \in X_i}{\underbrace{\left(\alpha x_j' + (1-\alpha x_j'')\right)}} \le b_i$$

–ø–æ–ª—É—á–∏–ª–æ—Å—å, —á—Ç–æ –≤–º–µ—Å—Ç–µ —Å —Ç–æ—á–∫–∞–º–∏ $x'$ –∏ $x''$ –ø–æ–ª—É–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤—É –ø—Ä–∏–Ω–∞–¥–ª–µ–∂–∏—Ç –∏ —Å–æ–µ–¥–∏–Ω—è—é—â–∏–π –∏—Ö –æ—Ç—Ä–µ–∑–æ–∫, –∞ –∑–Ω–∞—á–∏—Ç –ø–æ–ª—É–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ $X_i$ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –≤—ã–ø—É–∫–ª—ã–º.

#### 3
–ø—É—Å—Ç—å –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ $X = X_1 \cap X_2 \cap\ ...\ \cap X_m$, –≥–¥–µ $X_1,\ ...,\ X_m$ —ç—Ç–æ –ø–æ–ª—É–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ –∏–∑ –ø—É–Ω–∫—Ç–∞ 2.

—á—Ç–æ–±—ã –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç—å, —á—Ç–æ $X$ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –≤—ã–ø—É–∫–ª—ã–º, –¥–æ—Å—Ç–∞—Ç–æ—á–Ω–æ –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç—å, —á—Ç–æ –ø–µ—Ä–µ—Å–µ—á–µ–Ω–∏–µ –¥–≤—É—Ö –≤—ã–ø—É–∫–ª—ã—Ö –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –≤—ã–ø—É–∫–ª—ã–º –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ–º. —ç—Ç–æ –¥–æ–∫–∞–∑–∞–Ω–æ –≤ –ø—É–Ω–∫—Ç–µ 1.

—Ç–∞–∫–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º $X$ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –≤—ã–ø—É–∫–ª—ã–º –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ–º. —á—Ç–¥.


## —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ –¥–æ—Å—Ç–∏–∂–µ–Ω–∏–∏ –æ–ø—Ç–∏–º—É–º–∞ –∫—Ä–∞–π–Ω–µ–π —Ç–æ—á–∫–∏

–µ—Å–ª–∏ –∑–∞–¥–∞—á–∞ –õ–ü –∏–º–µ–µ—Ç –æ–ø—Ç–∏–º—É–º (–º–∏–Ω–∏–º—É–º/–º–∞–∫—Å–∏–º—É–º), —Ç–æ –æ–Ω –¥–æ—Å—Ç–∏–≥–∞–µ—Ç—Å—è –≤ –∫—Ä–∞–π–Ω–µ–π —Ç–æ—á–∫–µ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–∞ –¥–æ–ø—É—Å—Ç–∏–º—ã—Ö —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–π.

$\Omega$ ‚Äî –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –∫—Ä–∞–π–Ω–∏—Ö —Ç–æ—á–µ–∫ $x_1,\ ...,\ x_k$.

$x^*$ ‚Äî —Ç–æ—á–∫–∞, –≤ –∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–π —Ü–µ–ª–µ–≤–∞—è —Ç–æ—á–∫–∞ –ø—Ä–∏–Ω–∏–º–∞–µ—Ç –æ–ø—Ç–∏–º–∞–ª—å–Ω–æ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ.
–µ—Å–ª–∏ $x^*$ ‚Äî –∫—Ä–∞–π–Ω—è—è —Ç–æ—á–∫–∞, —Ç–æ —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –¥–æ–∫–∞–∑–∞–Ω–∞. (—á–∑—Ö)

–∏–Ω–∞—á–µ –ø—Ä–µ–¥–ø–æ–ª–æ–∂–∏–º, —á—Ç–æ $x^*$ –Ω–µ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –∫—Ä–∞–π–Ω–µ–π —Ç–æ—á–∫–æ–π.

—Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ $x^*$ –Ω–µ –∫—Ä–∞–π–Ω—è—è —Ç–æ—á–∫–∞, —Ç–æ –µ–µ –º–æ–∂–Ω–æ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –≤ –≤–∏–¥–µ $\underset{i=1}{\overset{k}{\sum}} \alpha_i x_i,$ –≥–¥–µ $x_i$ —ç—Ç–æ –∫—Ä–∞–π–Ω—è—è —Ç–æ—á–∫–∞, $\sum \alpha_i = 1$, $\alpha_i \ge 0$, $\alpha_i \le 1$.

–ø—É—Å—Ç—å $M$ ‚Äî $\min \{z(x_1),\ ...,\ z(x_k)\}$

—Ä–∞–∑–ª–æ–∂–∏–º –ø–æ —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞–º:
$$z(x^*) = z\left(\sum \alpha_i x_i\right) = \sum \alpha_i \cdot z(x_i) \ge  \sum \alpha_i M = M \sum \alpha_i = M$$

$$z(x^*) \ge M$$

–ø—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ—Ä–µ—á–∏–µ $\Rightarrow$ –ø—Ä–µ–¥–ø–æ–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –±—ã–ª–æ –Ω–µ–≤–µ—Ä–Ω—ã–º –∏ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ $x^*$ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –∫—Ä–∞–π–Ω–µ–π —Ç–æ—á–∫–æ–π.

## —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ –¥–æ—Å—Ç–∏–∂–µ–Ω–∏–∏ –æ–ø—Ç–∏–º—É–º–∞ –≤ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏–∏ –∫—Ä–∞–π–Ω–∏—Ö —Ç–æ—á–µ–∫

–µ—Å–ª–∏ —Ü–µ–ª–µ–≤–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –¥–æ—Å—Ç–∏–≥–∞–µ—Ç –æ–ø—Ç–∏–º–∞–ª—å–Ω–æ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –±–æ–ª–µ–µ, —á–µ–º –≤ –æ–¥–Ω–æ–π –∫—Ä–∞–π–Ω–µ–π —Ç–æ—á–∫–µ, —Ç–æ –æ–Ω–∞ –ø—Ä–∏–Ω–∏–º–∞–µ—Ç —ç—Ç–æ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –≤ –ª—é–±–æ–π —Ç–æ—á–∫–µ, —è–≤–ª—è—é—â–µ–π—Å—è –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ–π –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏–µ–π —ç—Ç–∏—Ö –∫—Ä–∞–π–Ω–∏—Ö —Ç–æ—á–µ–∫.

### –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ
–ø—É—Å—Ç—å $z(x)$ ‚Äî —Ü–µ–ª–µ–≤–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è.
$x_1,\ x_2,\ x_p$ ‚Äî –∫—Ä–∞–π–Ω–∏–µ —Ç–æ—á–∫–∏, –≤ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö —Ü–µ–ª–µ–≤–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –ø—Ä–∏–Ω–∏–º–∞–µ—Ç –æ–ø—Ç–∏–º–∞–ª—å–Ω–æ–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ $M$.

$z(x_1) =\ ...\ = z(x_p) = M$

–ø—É—Å—Ç—å $x$ ‚Äî –≤—ã–ø—É–∫–ª–∞—è –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏—è –∫—Ä–∞–π–Ω–∏—Ö —Ç–æ—á–µ–∫. $x = \alpha_1 x_1 + \alpha_2 x_2 +\ ...\ + \alpha_p x_p$, –≥–¥–µ $\sum \alpha_i = 1$, $0 \le \alpha_i \le 1$.

$z(x) = z(\alpha_1 x_1 + \alpha_2 x_2 +\ ...\ + \alpha_p x_p)$ $=$ $\alpha_1 z(x_1) + \ ...\ + \alpha_p z(x_p)$ $=$ $\alpha_1 M +\ ...\ + \alpha_p M = M$.

—á—Ç–¥.

## —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ –∫—Ä–∞–π–Ω–µ–π —Ç–æ—á–∫–µ

—á—Ç–æ–±—ã –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä $x = (x_1,\ x_2,\ ...,\ x_m,\ x_{m+1},\ ...,\ x_n)$, –≥–¥–µ $x_i>0$ –¥–ª—è $i=1..m$ –∏ $x_i = 0$ –¥–ª—è $i=m+1..n$, —è–≤–ª—è–ª—Å—è –±–∞–∑–∏—Å–Ω—ã–º –¥–æ–ø—É—Å—Ç–∏–º—ã–º —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ–º, –Ω–µ–æ–±—Ö–æ–¥–∏–º–æ –∏ –¥–æ—Å—Ç–∞—Ç–æ—á–Ω–æ, —á—Ç–æ–±—ã –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä $x$ –±—ã–ª –∫—Ä–∞–π–Ω–µ–π —Ç–æ—á–∫–æ–π.

### –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤–æ
#### –Ω–µ–æ–±—Ö–æ–¥–∏–º–æ—Å—Ç—å
–µ—Å–ª–∏ $x$ ‚Äî –ë–î–†, —Ç–æ $x$ ‚Äî –∫—Ä–∞–π–Ω—è—è —Ç–æ—á–∫–∞.

$A_1 x_1 + A_2 x_2 +\ ...\ + A_n x_n = B$

—Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ $x$ ‚Äî –ë–î–†, —Ç–æ:
1. $x = (x_1,\ ...,\ x_m,\ 0,\ ...,\ 0)$
2. $A_1,\ ...,\ A_m$ ‚Äî –õ–ù–ó, –∞ –∑–Ω–∞—á–∏—Ç, $A_1 x_1 + A_2 x_2 +\ ...\ + A_n x_n = B$ –º–æ–∂–Ω–æ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º.

–ø—Ä–µ–¥–ø–æ–ª–æ–∂–∏–º, —á—Ç–æ $x$ –Ω–µ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –∫—Ä–∞–π–Ω–µ–π —Ç–æ—á–∫–æ–π, —Ç–æ –µ—Å—Ç—å –µ–≥–æ –º–æ–∂–Ω–æ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –≤ –≤–∏–¥–µ –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ–π –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏–∏: $x = \alpha' x' + \alpha'' x''$.

$x = (x_1,\ ...,\ x_m,\ 0,\ ...,\ 0)$
$x' = (x_1',\ x_2',\ ...,\ x_m',\ x_{m+1}',\ ...,\ x_n')$
$x'' = (x_1'',\ x_2'',\ ...,\ x_m'',\ x_{m+1}'',\ ...,\ x_n'')$

—Ä–∞—Å–ø–∏—à–µ–º —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ:

$x_1 = \alpha' x_1' + \alpha'' x_1''$
$x_2 = \alpha' x_2' + \alpha'' x_2''$
$...$
$x_m = \alpha' x_m' + \alpha'' x_m''$
$x_m+1 = \alpha' x_{m+1}' + \alpha'' x_{m+1}''$
$...$
$x_n = \alpha' x_n' + \alpha'' x_n''$

–¥–ª—è —á–∞—Å—Ç–∏ –æ—Ç 1 –¥–æ m:
–ø–æ —É—Å–ª–æ–≤–∏—é —Ç–µ–æ—Ä–µ–º—ã $x_i > 0$.
–ø–æ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏—é –≤—ã–ø—É–∫–ª–æ–π –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏–∏ $\alpha'$ –∏ $\alpha''$ $\ge 0$ $\Rightarrow$ $x_i',\ x_i'' \ge 0$

–¥–ª—è m+1 –¥–æ n:
$x_i = 0$, $\alpha',\ \alpha'' \ge 0$ $\Rightarrow$ $x_i',\ x_i'' = 0$, $i=m+1..n$

—Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ $X', X''$ ‚Äî –¥–æ–ø—É—Å—Ç–∏–º–æ–µ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ, —Ç–æ $A_1 x_1' + A_2 x_2' +\ ...\ + A_m x_m' = B$,
$A_1 x_1'' + A_2 x_2'' +\ ...\ + A_m x_m'' = B$.

–≤—ã—á—Ç–µ–º –≤—Ç–æ—Ä–æ–µ –∏–∑ –ø–µ—Ä–≤–æ–≥–æ:

$$A_1 (x_1' - x_1'') +\ ...\ + A_m (x_m' - x_m'') = 0 \tag{*}$$

—Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ $A_1,\ ...,\ A_m$ ‚Äî –õ–ù–ó, —Ç–æ $x_1' = x_1'',\ ...,\ x_m' = x_m''$. —Ç–æ–≥–¥–∞ $x'$ –∏ $x''$ —Å–æ–≤–ø–∞–¥–∞—é—Ç, —Ç. –µ. $x = \alpha' x' + \alpha'' x''$ –º–æ–∂–Ω–æ –∑–∞–ø–∏—Å–∞—Ç—å –∫–∞–∫ $x = (\alpha' \alpha'') x' = x'$. —Ç–æ–≥–¥–∞ $x=x'=x''$. —Ç–∞–∫–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º $x$ ‚Äî –∫—Ä–∞–π–Ω—è—è —Ç–æ—á–∫–∞. —á—Ç–¥.

#### –¥–æ—Å—Ç–∞—Ç–æ—á–Ω–æ—Å—Ç—å

–µ—Å–ª–∏ $x$ ‚Äî –∫—Ä–∞–π–Ω—è—è —Ç–æ—á–∫–∞, —Ç–æ $x$ ‚Äî –ë–î–†.

–º–µ—Ç–æ–¥–æ–º –æ—Ç –ø—Ä–æ—Ç–∏–≤–Ω–æ–≥–æ –¥–æ–∫–∞–∂–µ–º —á—Ç–æ $A_1,\ ...,\ A_m$ ‚Äî –õ–ù–ó.

–ø—Ä–µ–¥–ø–æ–ª–æ–∂–∏–º, —á—Ç–æ –æ–Ω–∏ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã. —Ç–æ–≥–¥–∞ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç —Ç–∞–∫–∞—è –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏—è $\sum \alpha_i A_i = 0$, –≥–¥–µ –Ω–µ –≤—Å–µ $\alpha_i = 0$.

$$\sum \alpha_i A_i = 0 \tag{*}$$
$$\sum A_i x_i = B \tag{**}$$

—É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è—é—Ç –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–∏—è–º –∑–∞–¥–∞—á–∏.

—É–º–Ω–æ–∂–∏–º $(*)$ –Ω–∞ $d > 0$, –ø—Ä–∏ —ç—Ç–æ–º $d$ —Å–∫–æ–ª—å —É–≥–æ–¥–Ω–æ –º–∞–ª–æ $(d \to 0)$.

$$\underset{i=1}{\overset{m}{\sum}} d \alpha_i A_i = 0 \tag{***}$$

—Å–ª–æ–∂–∏–º $(**)$ –∏ $(***)$:

$$\left.\begin{array}{c}(**) + (***) \\ (**) - (***)\end{array}\right| \Rightarrow \underset{i=1}{\overset{n}{\sum}} A_i (x_i \pm d \alpha_i) = B$$

—Ç–æ –µ—Å—Ç—å $(x_i \pm d \alpha_i)$ ‚Äî –¥–æ–ø—É—Å—Ç–∏–º–æ–µ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ.
–ø—Ä–∏ –¥–æ—Å—Ç–∞—Ç–æ—á–Ω–æ –º–∞–ª–æ–º –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–∏ $d$, 