```
почему отыскания?
```

## метод искусственного базиса
на основе исходной задачи ЛП составляют вспомогательную задачу, у которой уже есть начальное бдр. в результате решения вспомогательной задачи находят начальное бдр исходной задачи, если оно существует.

### алгоритм решения задачи ЛП методом искусственного базиса
1. составление искусственной задачи с целевой функцией $F$.

пусть существует исходная задача
$P: z = \sum c_j\ x_j \to \min$
$\sum a_{ij} x_j = b_i$
$x_j \ge 0$

вспомогательная задача $P_1$:
$F= \sum y_i \to \min$
$m \sim y_i$
$y_i \ge 0$
$\sum a_{ij}\ x_j + y_i = b_i,\ i = 1..m$

2. искусственная задача решается с помощью симплекс-метода.
3. анализ оптимальной таблицы искусственной задачи.
	1. если оптимальное значение $F^* > 0$, то исходная задача решения не имеет. 
	2. если $F^* = 0$, то бдр исходной задачи существует.
		1. если в оптимальном решении задачи $P_1$ отсутствуют искусственные переменные (игреки), то переходим на шаг 4.
		2. если в базисе присутствуют искусственные переменные, то нужно их заменить. выбираем любую небазисную переменную из иксов и проводим преобразование Жордана-Гаусса.
4. отбрасываем столбцы, соответствующие искусственным переменным. слева от базисных переменных записываем коэффициенты $c_j$. рассчитываем оценки $\Delta$. продолжаем решение в этой симплексной таблице.


#### пример
$P$
$3x_1 + x_2 + x_3 \to \min$
$1x_1 + 2x_2 + 0x_3 + 1x_4 = 2$
$-2x_1 - 1x_2 + 1x_3 - 3x_4 = 1$
$2x_1 + 3x_2 + 0x_3 + 2x_4 = 4$

переменную $x_3$ можно использовать как кусочек базиса, поэтому сопоставим только два игрека.

$P_1$
$y_1 + y_2 \to \min$
$1x_1 + 2x_2 + 0x_3 + 1x_4 + 1y_1 = 2$
$-2x_1 - 1x_2 + 1x_3 - 3x_4 = 1$
$2x_1 + 3x_2 + 0x_3 + 2x_4 + 1y_2 = 4$


|     | базис   | бдр   | x_1   | x_2    | x_3   | x_4   | y_1   | y_2   |         |
| --- | ------- | ----- | ----- | ------ | ----- | ----- | ----- | ----- | ------- |
| 1   | ==y_1== | ==2== | ==1== | ==2==  | ==0== | ==1== | ==1== | ==0== | ==2/2== |
| 0   | x_3     | 1     | -2    | ==-1== | 1     | -3    | 0     | 0     | -       |
| 1   | y_2     | 4     | 2     | ==3==  | 0     | 2     | 0     | 1     | 4/3     |
|     | -----   | ---   | ---   | ---    | ---   | ---   | ---   | ---   |         |
|     | F       | 6     | 3     | ==5==  | 0     | 3     | 0     | 0     |         |


|     | базис   | бдр   | x_1      | x_2   | x_3   | x_4     | y_1      | y_2   |       |
| --- | ------- | ----- | -------- | ----- | ----- | ------- | -------- | ----- | ----- |
| 1   | x_2     | 1     | ==1/2==  | 1     | 0     | 1/2     | 1/2      | 0     | 2     |
| 0   | x_3     | 2     | ==-3/2== | -     | 1     | -5/2    | 1/2      | 0     | -     |
| 1   | ==y_2== | ==1== | ==1/2==  | ==0== | ==0== | ==1/2== | ==-3/2== | ==1== | ==2== | 
|     | -----   | ---   | ---      | ---   | ---   | ---     | ---      | ---   |       |
|     | F       | 1     | ==1/2==  | 0     | 0     | 1/2     | -5/2     | 0     |       |

у нас есть два одинаковых значения, но приоритетнее выбрать то, которое соответствует искусственной переменной, потому что цель всего этого действа — поскорее избавиться от искусственных переменных.

|     | базис | бдр | x_1 | x_2 | x_3 | x_4 | y_1 | y_2 |
| --- | ----- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- |
| 1   | x_2   | 0   | 0   | 1   | 0   | 0   | 2   | -1  |
| 0   | x_3   | 5   | 0   | 0   | 1   | -1  | -4  | 3   |
| 1   | x_1   | 2   | 1   | 0   | 0   | 1   | -3  | 2   |
|     | ----- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- |
|     | F     | 0   | 0   | 0   | 0   | 0   | -1  | -1  |

1. $F^* = 0$
2. нет искусственных переменных.
3. ничего менять не надо, переходим к решению исходной задачи.

|     |     |     | 3   | 1   | 1   | 0   |
| --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- |

|     | базис   | бдр   | x_1   | x_2   | x_3   | x_4    |
| --- | ------- | ----- | ----- | ----- | ----- | ------ |
| 1   | x_2     | 0     | 0     | 1     | 0     | ==0==  |
| 1   | x_3     | 5     | 0     | 0     | 1     | ==-1== |
| 3   | ==x_1== | ==2== | ==1== | ==0== | ==0== | ==1==  |
|     | -----   | ---   | ---   | ---   | ---   | ---    |
|     | z       | 11    | 0     | 0     | 0     | ==2==  |


следующий шаг.

|     |     |     | 3   | 1   | 1   | 0   |
| --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- |

|     | базис | бдр | x_1 | x_2 | x_3 | x_4 |
| --- | ----- | --- | --- | --- | --- | --- |
| 1   | x_2   | 0   | 0   | 1   | 0   | 0   |
| 1   | x_3   | 7   | 1   | 0   | 1   | 0   |
| 3   | x_4   | 2   | 1   | 0   | 0   | 1   |
|     | ----- | --- | --- | --- | --- | --- |
|     | z     | 7   | -2  | 0   | 0   | 0   |

найдено оптимальное решение.
$z = 7$
$x_1 = 0$
$x_2 = 0$
$x_3 = 7$
$x_4 = 2$


## метод штрафов

1. строим вспомогательную задачу.

пусть существует исходная задача
$P: z = \sum c_j\ x_j \to \min$
$\sum a_{ij} x_j = b_i$
$x_j \ge 0$

вспомогательная задача $P_2$:
$G = \sum c_j\ x_j + \underset{i=1}{\overset{n}{\sum}} Q\ y_i \to \min$
$Q$ — некоторый большой штрафной коэффициент. суть в том, чтобы с игреками было невыгодно работать.
$m \sim y_i$
$y_i \ge 0$
$\sum a_{ij}\ x_j + y_i = b_i,\ i = 1..m$

#### пример
$P$
$3x_1 + x_2 + x_3 \to \min$
$1x_1 + 2x_2 + 0x_3 + 1x_4 = 2$
$-2x_1 - 1x_2 + 1x_3 - 3x_4 = 1$
$2x_1 + 3x_2 + 0x_3 + 2x_4 = 4$

переменную $x_3$ можно использовать как кусочек базиса, поэтому сопоставим только два игрека.

$P_2$
$3x_1 + x_2 + x_3 + Q\ y_1 + Q\ y_2 \to \min$

$1x_1 + 2x_2 + 0x_3 + 1x_4 + 1y_1 = 2$
$-2x_1 - 1x_2 + 1x_3 - 3x_4 = 1$
$2x_1 + 3x_2 + 0x_3 + 2x_4 + 1y_2 = 4$

|     |     |     | 3   | 1   | 1   | 0   | Q   | Q   | 
| --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- |

|          | базис   | бдр   | x_1   | x_2    | x_3   | x_4   | y_1   | y_2   |         |
| -------- | ------- | ----- | ----- | ------ | ----- | ----- | ----- | ----- | ------- |
| Q        | ==y_1== | ==2== | ==1== | ==2==  | ==0== | ==1== | ==1== | ==0== | ==2/2== |
| 1        | x_3     | 1     | -2    | ==-1== | 1     | -3    | 0     | 0     | -       |
| Q        | y_2     | 4     | 2     | ==3==  | 0     | 2     | 0     | 1     | 4/3     |
|          | -----   | ---   | ---   | ---    | ---   | ---   | ---   | ---   |         |
| $\alpha$ | G       | 6     | 3     | ==5==  | 0     | 3     | 0     | 0     |         |
| $\beta$  |         | 1     | -5    | ==-2== | 0     | -3    | 0     | 0     |         |

$G = 2Q + 1 + 4Q = \underset{\alpha}{6}Q + \underset{\beta}{1}$

важно помнить, что $Q$ — очень большое число. нужно учитывать этот факт при определении знака в строке дельт.

|     |     |     | 3   | 1   | 1   | 0   | Q   | Q   | 
| --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- |

|          | базис | бдр | x_1  | x_2 | x_3 | x_4  | y_1  | y_2 |     |
| -------- | ----- | --- | ---- | --- | --- | ---- | ---- | --- | --- |
| 1        | x_2   | 1   | 1/2  | 1   | 0   | 1/2  | 1/2  | 0   |     |
| 1        | x_3   | 2   | -3/2 | 0   | 1   | -5/2 | 1/2  | 0   |     |
| Q        | y_2   | 1   | 1/2  | 0   | 0   | ==1/2==  | -3/2 | 1   |     |
|          | ----- | --- | ---  | --- | --- | ---  | ---  | --- |     |
| $\alpha$ | G     | 1   | 1/2  | 0   | 0   | 1/2  | -5/2 | 0   |     |
| $\beta$  |       | 3   | -4   | 0   | 0   | -2   | 1    | 0   |     |
 


$\dfrac{(6Q+1) \cdot 2 - 2 \cdot (5Q - 2)}{2} = \dfrac{12Q + 2 - 10Q +4}{2} = \dfrac{2Q+6}{2} = Q+3$
НО правило прямоугольника можно применять к $\alpha$ и $\beta$ по отдельности. можно воспринимать их как две строки.


|     |     |     | 3   | 1   | 1   | 0   | Q   | Q   | 
| --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- |

|          | базис | бдр | x_1 | x_2 | x_3 | x_4 | y_1 | y_2 |     |
| -------- | ----- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- |
| 1        | x_2   | 0   | 0   | 1   | 0   | 0   | 2   | -1  |     |
| 1        | x_3   | 7   | 1   | 0   | 1   | 0   | -7  | 5   |     |
| 0        | x_4   | 2   | 1   | 0   | 0   | 1   | -3  | 2   |     |
|          | ----- | --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- |     |
| $\alpha$ | G     | 0   | 0   | 0   | 0   | 0   | -1  | -1  |     |
| $\beta$  |       | 7   | -2  | 0   | 0   | 0   | -5  | 4   |     |

$G^* = 7$
$x_1 = 0$
$x_2 = 0$
$x_3 = 7$
$x_4 = 2$
