$1x_1 + 0 x_2 + 3 x_3 + 5 x_4 = 10$
$0 x_1 + 1 x_2 + 2 x_3 + 6 x_4 = 12$
$n = 4,\ m = 2 \Rightarrow C_4^2 = 6$ возможных наборов базисных переменных.

пусть базис — $(x_1,\ x_2)$ $\Rightarrow$ $x_3 = x_4 = 0$.
$1 x_1 + 0 x_2 = 10$
$0 x_1 + 1 x_2 = 12$
ответ: $x_1 = 10,\ x_2 = 12$.

базис $(x_1,\ x_2) \to (x_3,\ x_2)$

явно: 
$x_1 = 0,\ x_4 = 0$

$\begin{cases}0 x_2 + 3 x_3 = 10 \Rightarrow x_3 = \dfrac{10}{3} \\ 1 x_2 + 2 x_3 = 12 \Rightarrow x_2 = 12 - \dfrac{20}{3} = \dfrac{16}{3}\end{cases}$

как произвести это преобразование без мороки?

второе ограничение не трогаем, потому что переменная остается.
первое ограничение делим на 3, поскольку нужно получить 1 в качестве коэффициента у базисной переменной.
$\dfrac{1}{3} x_1 + 0 x_2 + 1 x_3 + \dfrac{5}{3} x_4 = \dfrac{10}{3}$
нужно, чтобы во втором ограничении у $x_3$ коэффициент был равен нулю. для этого умножаем первое ограничение на -2 и прибавляем ко второму ограничению:

$-\dfrac{2}{3} x_1 + 1 x_2 + 0 x_3 + \dfrac{8}{3} x_4 = \dfrac{16}{3}$

$x_1 = x_4 = 0$
$\begin{cases}0 x_2 + 1 x_3 = \dfrac{10}{3} \\ 1 x_2 + 0 x_3 = \dfrac{16}{3}\end{cases}$

таким образом получаем систему, в которой уже содержится ответ, и не нужно ничего считать.

вернемся к исходному базису $(x_1,\ x_2)$. выразим базисные переменные через небазисные.

$x_1 = 10 - 3 x_3 - 5 x_4$
$x_2 = 12 - 2 x_3 - 6 x_4$

т. е. базисная переменная $x_i$ равна:
$$x_i = b_i - \underset{j = m+1}{\overset{n}{\sum}} a_{ij}x_j$$

проанализируем, как меняется таблица с ограничениями, когда мы переходим от одного базиса к другому, заменив одну переменную.

%%НЕ СПРАШИВАЙТЕ%%
$$\left(\begin{array}{cc}\left.\begin{array}{cccccc}
1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 \\
\textcolor{ProcessBlue} 0 & \textcolor{ProcessBlue} 0 & \textcolor{ProcessBlue} 0 & \textcolor{ProcessBlue} 0 & \textcolor{ProcessBlue} 1 & \textcolor{ProcessBlue} 0 \\
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\
... & ... & ... & ... & ... & ... \\ \end{array}\right| \begin{array}{ccccccc}
a_{1 m+1} & ... & a_{1 j} & ... & \textcolor{ProcessBlue}{a_{1s}} & ...& a_{1n} \\
... & ... & ... & ... & \textcolor{ProcessBlue}{...} & ... & ... \\
a_{i m+1} & ... & a_{i j} & ... & \textcolor{ProcessBlue}{a_{is}} & ...& a_{in} \\
... & ... & ... & ... & \textcolor{ProcessBlue}{...} & ... & ... \\
\textcolor{ProcessBlue}{a_{r m+1}} & \textcolor{ProcessBlue}{...} & \textcolor{ProcessBlue}{a_{r j}} & \textcolor{ProcessBlue}{...} & \textcolor{ProcessBlue}{a_{rs}} & \textcolor{ProcessBlue}{...} & \textcolor{ProcessBlue}{a_{rn}} \\
... & ... & ... & ... & \textcolor{ProcessBlue}{...} & ... & ... \\
a_{m m+1} & ... & a_{m j} & ... & \textcolor{ProcessBlue}{a_{ms}} & ...& a_{mn} \end{array}\end{array}\right)\left(\begin{array}{c}b_1 \\ ... \\ b_i \\ ...\\ \textcolor{ProcessBlue}{b_r} \\ ... \\ b_m \end{array}\right)$$

строка с номером $r$ ведущая, столбец с номером $s$ ведущий столбец, переменная на их пересечении опорная переменная.

$a_{ij}' = \dfrac{a_{ij}}{a_{rs}} = \dfrac{a_{rj}}{a_{rs}}$, для $i=r$

$b_i' = \dfrac{b_i}{a_{rs}} = \dfrac{b_r}{a_{rs}}$

$x_i = b_i - \underset{j = m+1}{\overset{n}{\sum}} a_{ij}x_j$

$a_{is}' = a_{is} + y \cdot a_{rs} = 0 \Rightarrow a_{rs} y = - a_{is} \Rightarrow y = \dfrac{-a_{is}}{a_{rs}}$

$a_{ij}' = a_{ij} + y a_{rj} = a_{ij} + \dfrac{-a_{is}}{a_{rs}} \cdot a_{rj} = \dfrac{a_{ij} \cdot a_{rs} - a_{is} \cdot a_{rj}}{a_{rs}}$

$b_i = b_i + y b_r = b_i + \dfrac{-a_{is}}{a_{rs}} \cdot b_r \Rightarrow$ $b_i = \dfrac{b_i \cdot a_{rs} - b_r \cdot a_{is}}{a_{rs}}$

---
